Samsung 摺機 發佈- Galaxy Fold

Samsung first teased its foldable phone back in November, and at the company’s Galaxy Unpacked event today it’s further detailing its foldable plans. Samsung’s foldable now has a name, the Samsung Galaxy Fold, and the company is revealing more about what this unique smartphone can do. Samsung is planning to launch the Galaxy Fold on April 26th, starting at $1,980. There will be both an LTE and 5G version of the Galaxy Fold, and Samsung is even planning on launching the device in Europe on May 3rd, starting at 2,000 euros.

16000 HKD

中六合彩就話啫

Not going to buy but welcome
唔好成日話個industry到bottleneck位 有廠肯試又唔識appreciate 真係R&D唔洗錢咩

當tablet 用太細
當電話用又太厚
個價錢都夠買部電話再加部iPad pro
有創新係好，但暫時嚟講唔吸引

觀望態度
價錢過多幾代應該降到有吸引力

合埋都好柒下

點解唔整上下摺
左右摺起好長好柒

等睇屎為屌米跟住出再賤價賣

連mon貼都貼唔到

先唔講價錢問題

公平d講，搵iPhone 10年同galaxy 10年比較，galaxy震撼好多
呢個技術真係一個突破性既發展

申利 idog

呢啲嘢開頭一定貴 到之後技術成熟咗價格平咗先買都未遲

屌米好似已經抄咗

呢d咪突破lor
始終新技術 等成熟d先玩摺芒

今時今日仲有突破性產品 點都要支持下

廢果食老本食一世嘅
股價跌幾多

雖然唔會買，但欣賞新技術

多年黎用開iphone地想轉會

終於有部新電話有d新意

令我諗起當年第一部Galaxy note

有d興趣試新嘢喎

要萬五
可以買rtx2060 i7
gaming laptop

鍾意小米個雙摺設計多啲
呢個摺完成條野咁

雙摺有痕，你睇小米條片就見到

人哋呢部就真係可以叫 "Future" 啦

買唔起，平都唔會用

好厚呀部機

過多10年先再換都未遲

有新機時 可上手試玩

而家嘅技術點摺都會有痕架啦

點上下摺咁長有咩用

小米果個自己條片都有痕，galaxy f 過幾日落九龍灣試下先知

貼三塊，中間摺位冇得貼

起碼係突破 iphone

利申 idog

三星不了

佢以部都無預大賣，10周年用黎show下新技術同玩突破，定價16000，有愛自然會買

呢個價真係太驚人
但好處真係一機兩用 呢個size 既tab 外出用方便既
樣以第一代黎講都算唔錯
係個價錢真係太貴
之前都講過過萬 以為萬頭 點知萬中

10000 會諗下 一部乜都冇嘅iphone都9000幾

支持突破， 但無錢買

仲有人用呢啲野
Moon貼明明係21世紀最大騙局嚟

應該都冇痕
佢黑左你睇唔到姐

同你賭囉，一部無貼一部睇下邊個爆moon，d廠話個mon硬度高到唔洗貼就真係21世紀最大騙局啦傻仔

你咪上冇moon貼咁跌一跌囉

4s開始冇用moon貼，兩年換一次機，從未爆過

點解依到d留言咁正常
我係咪去錯地方

係咪賭先，我攞部x 我個部有貼你個部無貼我同你一人渣一部掟落石屎地，睇下邊個爆先囉，個啲咩9嘢康寧大猩猩玻璃全部就係昆你啲傻仔用

怕跌爆上個尿片咁厚既case好過啦

Moon貼想防爆，塊貼要厚過砧板

真係傻仔先用mon貼 特別係幾百蚊塊果啲

當一個地方普遍人都唔正常就會變成正常現象，即係你而家所見到既正常其實已經變成唔正常既留言，而child登一向都多唔正常既child，所以結論係你無去錯地方

3Gs開始同時有用iphone同android機 一部都冇貼 冇花冇爆過

開口三句不離賭，原來係輸波台傻仔，代表馬會多謝你多年捐款先

unfold 個陣screen 幾大？

你仲想塊貼防埋爆

我輸幾多都好啦，起碼唔會似啲白痴仔咁買部15k電腦都要左度右度仲要得把口講到係威係 勢咁，叫你出嚟測驗就淆哂底咁

駛咩丫
用膠紙貼個十字就唔爆啦好似係

米字好啲

When it’s folded, a smaller 4.6-inch HD+ (12:9) display is used for the phone mode.

點解會有人覺得唔正
下年s11如果又出摺，8千我估大把人買
用緊iPhone X，出max都成萬，點解唔買Fold.
呢個世代Apple真係落後太多，得返IOS呢個老本可以食

如果三叔摺mon機賣8000
華為同小米賣6000都得啦
京東方製造成本點都平啲

好認同，我係max 用家，過多幾年等摺機成熟我就轉番用android

諗唔明點解做內摺...
咁樣又要做多塊screen for 電話mode
成部機又厚左

ex7actly !
可能又會爆炸wo

幾時有實機睇?

新突破 仲下下搵野屌 又三叔不了果啲 一撚定全部都係廢中廢老黎

但係部Fold 真係好樣衰///

有痕同無痕都唔識分？

razr

老實講，呢部都可以算得上手機界近年最大既突破，雖然賣得貴，但我諗三星根本都冇諗過呢部會大賣，純粹係省招牌之作，重振手機最大廠呢個雄風。

再望吓 iPhone , 轉吓顏色、加大個芒、換粒快 U 又當係新機賣(仲要賣得貴) 真係得啖笑。

利申 ： ifanboy

行android，不了

技術係冇得抄, 只有偷

7.3”

好撚正

屌打其他an機

iphoneapple

ifandog

goodest english
人地問unfold你答佢fold...

仲有人用三叔

7.3寸

乜撚野道理？

on9

你拎張 A4 紙
試下由上向下對摺
同由左向右對摺

柒到仆街

個價係貴 但Samsung 肯下放
不過而家係幾混吨吓 廠係綜合週邊技術 但仲未諗到一致方向
如彩Mon 加相機後 電話玩高檔 一啲你用唔到service 如Nokia 8800 玩貴氣 vertu 私人助理 Motorola v8 薄身 SE嘅w950 將pda特色加入feature phone 及Walkman
仲未搵到如iPhone 第一代指標同application嘅應用 作為電話趨勢
暫時係screen edge to edge 係其中一點

近年新突破，雖然第一水，但睇落唔錯，任何野第一水都貴，慢慢會合理返，蘋果再用瀏海，真係等收皮

咁咪仲難袋入褲袋？

點解你咁肯定佢冇痕
張圖中間都黑晒
Iphone Xs/ Xs Max張圖一樣
都冇show 個留海出來啦

iPhone faceID我寫包單 由x開始數落五年都用硬佢 個m字額會唔會有突破 我覺得幾難 但佢有樣好 四邊一致闊度

先利申︰用緊iphone，但係都被呢部galaxy fold 吸引 (不過唔想轉用Android)

我覺得而家個問題係太多唔同spec ge mon (呎吋啦，前鏡位置啦)令到app developer 都唔知點樣寫app，呢個將會係smartphone 演化既一個障礙黎

又變返摺機年代果然風水輪流轉

未搵到大方向
搵到就會各廠必用
正如tablet 有冇生產力 大廠 Sony Moto LG Samsung 間間有出過 但得返iPad (如果你會留意呢類 我幾buy chromeOS 同埋 近期嘅Google pixe slate 賣得有啲貴 m3版都貴）
正如我所講 搵到方向 就會各廠出得好一致 因為成為未來電子產品嘅指標同不可或缺嘅賣點之一
正如app store , high ppi screeb, edge to edge screen, good quality and high pixel camera, Mobile payment.
你冇以上一樣 我諗你唔撚晒賣 好似edge to edge screen 你見罪大htc賣成點知 慘撚過Asus 呢啲連rom都寫唔好嘅廠
以上係各廠近幾年將佢打造到年年更好

利申 iOS 同 andorid 現役用緊
iOS 代代差 由iOS 4 玩起
Android 代代進步 Android 2.0玩起

android tablet 之死最主要我覺得係因為android 4.0 左右太lag，app 又寫得無ios 咁多
而同期既ipad 2 已經好成熟，所以久而久之一講tablet 就會推去ipad

真係唔錯, 過多幾年應該全部牌子包括apple 都會係咁行

產品肯定劃時代
衰軟件

作為多年IFANBOY
今次Samsung 個發佈真係幾勁

apple 再好似上次咁停留
莫講話業界領導地位, 連市場都追唔返
今年apple 個新iphone 發佈就會知究竟要哂冷定讓位

其實apple 之前有一堆摺moon 專利，係唔知佢幾時出啫

好撚正喎 真係近年手機界既一大突破
我諗過多幾年fold出多幾代
能夠將個價錢 平民化
技術再改良 個厚度再變薄
再加埋note支筆
真係咩pad咩tablet都取代哂
成件事好值得欣賞

Apple最怕自己打自己，出得咁ipad邊個買，唔係市場逼佢佢一定唔會行先，宜家apple已經唔係已前個Apple 啦

放心 IPHONE XI一定仲係悶野, 加強下粒U, 加強相機
再賣超過9千

我諗緊D CASE可以點整

iPad 2018 個價位好難自己打自己
iPad Pro 個size 摺moon 做唔到
我諗apple 未出最主要原因應該係技術問題

IPAD MINI 5流出個spec 夠貼死粒U仲用A10

最慘合埋之後個mon好細

可能變左布袋入住

我覺得分開幾部有分開幾部嘅好處
唔一定要整摺mon將iPhone+iPad撈埋做一部
不過Apple要自己解到畫
唔好搞到部部都四不像咁

應該唔係技術啦, 坐擁全球最頂尖人才同最大開發center
係決策者變得保守

以前NDS都有case啦

部機出面都仲有一面係mon
整case唔難, 要靚唔肉酸先難

樣衰到咁都j？

Samsung 同遊戲界 ubisoft 一樣
整片最叻 整色整水 講到好似好完美咁
實際使用都係勁多 bug , 根本用唔到咁濟
到左有得抄既時候就即刻抄到似模似樣
再用4-5代既時間去令年產品成熟....

如果一部做到哂
個方便程度
唔係講笑
尤其3叔最近D機可以駁mon扮電腦
佢呢部新的可以直接駁keyboard開電腦mode的話就無得彈

又未必，無線叉技術Apple 一早有，但佢個airpower 想做到任何一個位都叉到又唔會好熱，先拖咗咁耐都仲未出到

apple 摺moon 專利有一個係正反都摺得，我諗呢個技術俾Samsung fold 難得多掛?

咁Apple咪EA
出乜都會有人買

真係好吸引，打開果下好有種完美，唔係呢家呢個時代既感覺

係部野應該重，面moon唔夠窄邊，仲係好細，下一代工藝再進步d我諗會好好多

note系列已經証明便攜度唔係電話既必要條件，連iphone都出大機，厚度，闊度真係會排響功能性同外觀後面

即係部機有一個細mon+一個摺合大mon?
用唔到套一跌咪爆硬？

透明ok啦 出面個mon咁細都唔會長時間用

明顯就係方便到仆街
但亦明顯都柴埋自己ipad生意
好多人出ipad都係純粹想大小小MON睇片打機
唔多覺得APPLE會想放棄IPAD市場
最後可能係摺PHONE貴到仆街黎迫人1分2咁買

夾埋仲有一個好處,就去隊ipad粒屈機cpu入去

不嬲都無用，電話基本上一兩年都換
個mon 正常用根本都唔會花
除非好唔錫機先會用到殘

有專利還有專利，要實現到設計好再實物化，量產化，仲要妥善率夠先推出到市場，當中既工藝包含好多野，係有一條好長既路要行，三叔行得快係因為佢有工藝底，而蘋果冇

唔明點解你咁肯定萍果無
反而apple作風係唔成熟既技術唔會推出市面, 一推就要好好用無咩人會投訴, face id, 無線charging就係一個例子

雖然欣賞新技術，但唔會買

我覺得samsung 同Apple 嘅工藝都係世界級, 你睇Samsung 啲moon 啲ram, apple 粒U 同chips

最主要係睇佢地想點打個市場
samsung 擺明想食頭淡湯，但好多時都係幫samsung debug
apple 新product 就通常一出就用得, bug 係有但影響唔大

用緊apple
認真佢摺疊時做得薄d既話會考慮試下用
但睇片睇到好似好厚

有人話寧願iPad+iphone
認真我係屋企就會分開用
但出街都係方便為主
無咩衝突

啲人話部機厚，但其實好難想像摺機厚度會同普通機差唔多厚

肯創新一定比正評
不過真係太貴不了

但呢類摺機一定要技術好先得
唔知佢test時可以對摺幾多下

睇佢機身咁多年都進步得好慢就明

人地已經行緊輕量化，薄機身，佢就4.5'都厚身午餐肉

人地行緊窄邊，冇邊，佢足足遲撚左兩年，到今日仲係邊比人地闊加瀏海

人地防水ip68,佢得67仲話有3.5mm就做唔到防水，出又出得遲過人

按道理外觀設計上apple一定係行得最快，但點解比人慢，因為佢班友唔識工藝既重要，工藝係有錢都買唔到，face id，冇線叉電(呢個都係人地先架）之類係科技品，可以直接俾錢買，但點擺落部機度，又擺到要求咁窄，咁fit，又要滿足其他尺寸上既標準，就係工藝，係講緊對材料，切割，裝嵌既認識，呢點蘋果班友根本唔在行，有錢都買唔到既野黎

太貴。過一萬蚊既手機真係唔會買。

你講得啱
Android tablet 輸係佢只不過係放大版Android (當年冇堅持3.0 tablet and phone 嘅界線）app無針對應用同編寫
所以chromeOS而家先走啱路線
iPad 反而個定位做差咗
我手上仲用iPad. 但冇任何生產力 只係畀我係屋企 上網 睇下電子雜誌
叫我執相改圖 打文件 根本零作用
可以上各大YouTuber點評最新iPad Pro 你會見到 用處何其少
chromeOS 同surface 打到iPad 真係一棟都冇 香港人 鍾意apple 覺得佢係生活態度
老實講 拎住部MacBook Pro係條街度用 我都唔覺有幾生活態度 但我拎部surface 真係tablet plus laptop 咁用

講返主題 Samsung 呢步 就好似當年 note edge 放出嚟 試水溫 其實佢曲邊由s6開始 發展到今時今日 除咗視覺錯覺覺得佢極貼邊之外 我唔覺佢應用上有大效能 最小我唔會因為佢曲邊而買 雖然老婆用緊而佢口中有唔錯作用

唔講surface
Chrome os打到ipad一楝都無？
比咩？

就咁睇呢部fold最引我注意既唔係個moon識摺，個moon識摺就講鳩左好多年
個問題係實現佢出黎個機身剛度，卡榫位既準度同硬度，材料同工藝係足夠高班先整到出黎，科技同設計都係後話，但實現到摺機最首要條件都係整到個機身出黎先，三叔整到出黎代表佢工藝係領先既，而且仲好明顯

我認同過多兩代會更好，但睇唔出呢部係唔可用要debug既流貨囉

而家電話唔追求你用case
由essential phone PH1就講明唔想user 笠個套 反璞歸真
應該咁講
iPhone 4之前 冇人會為電話買個套
我由未擁有iPhone 4 之剪 部部都祼跑 反而 don't hold it that way 之後就產生電話要笠個套

你唔好玩啦，apple 啲parts 出名精細到冇得挑剔
偷位偷到盡晒, 除咗維修麻煩之外根本已經係完美
你睇L型電池，分割電池呢啲邊間廠將佢發揚光大先

好事，不過唔會買
一來太貴，二來一定有好多小問題

正，等多一兩代就可以俾正常人買

摺得

我淨係知佢乜鳩都係買人，自己冇精工廠全代工，佢只能夠屌d代工廠精工d，電池同裝嵌咪又係代工

實際上apple既良率冇特別好，但好多野佢都實現得比人遲，上面冇一樣野你係反駁到

chrome os 打到ipad一棟都冇 呢句真係笑撚死我，chrome os 都係用緊手機android app，體驗差好遠
利申有ipad pro 同macbook ,剪片/長時間打字先會用macbook

好想要，不過萬6唔買

現在有邊部旗艦機唔係偷位偷到盡哂，屌米屎為你拆開佢一樣做得精細到不得了

個問題係同樣精細，點實現到最冇邊框同剛度夠既效果，甚至敢俾佢摺疊，先係工藝突破

摺起左個比例太奇怪
又厚
又貴

笑死, 輕鬆鳩up無秘笈
apple拍住堆主要suppplier apple幾本都有控股, apple投資佢地做技術科研, 淨做apple, 比你講到買人野咁
同埋唔vd講到samsung 小米華為呢堆都係100%自己生產啦好心, 睇下佢地d key supplier, 做完小米再做你三星

都係M額最型

邊個造已經無意思，邊個設計邊個execute先係重點，Apple有能力enforce一個設計，要求制造商有一個高水準，推出到一件coherent既產品(軟件同硬件)，就係佢既能力囉。

而家d冷氣機夠係全部都格力造，咁大家咪又係買大牌子

你睇返外國chromebook 教育佔有率
你都識講 剪片長時間打字用MacBook
iPad 意義何在
睇片 電話尺吋大 便擕 加上有乜你部iPhone 做到iPad 做唔到
iPad 2018出台係乜定位 iPad pro推又乜定位
surface 同chromebook 定位就係食緊 教育 同 生產力果舊餅
iPad 2018 針對教育 學生用 大家可以上Amazon 睇下一部chromebook 係乜config 乜價錢
iPad Pro 針對生產力 暫時我睇到畫嘢係高水準 但剪片呢 唔講外國YouTuber 香港大J都屌
surface go or pro or book 行windows 根本冇得打 只可以講 chromebook 對生產力係弱 但iPad 兩頭唔到岸

所以我話用錢都買唔到就係咁解，你只能夠不斷加強個管理同qc，而班管理層係對材料同加工方法冇認識，材料同加工呢d工藝野係講底子又與時並進，你唔係做果行根本唔知工藝極限響邊度，可能apple會請到呢d人材，但當權既絕對唔會係佢地，至少呢幾年係咁，寧願俾條柒婆上，而唔對機身有更高工藝要求同追求

chromebook可以當係tablet咩？

個po 啲comment好撚正路好撚正常
發生咩事

厚到....

Galaxy Wormhole

柒到

點解呢部又唔係個mon挖個窿擺鏡頭呀

毫無意義嘅新技術

無呢d人材之前果d野唔通係代工廠研發出黎求apple 賣貨不如你去了解下點解有代工廠同點解佢地可以做到咁大先啦有時d野係需唔需要有既問題囉

佢最終完全體係Z 型triple mon, 只有mon 部份做摺

呢個價想像中平
望下佢之前出個啲摺機一樣咁貴

但對大學生可能比較方便？唔使帶部咁鬼重嘅laptop

一睇到話咩都買人已經唔駛睇
知唔知代工廠做到其實係要APPLE DESIGN 完D 機器
幫D代工廠去諗點做...
D代工廠先做到APPLE 係自己個LAB做出黎既野?
俾代工廠做只係省人手同地方
大把製造技術都係APPLE 手上
而且做得到唔代表做得好
好似FACEID 咁...全部ANDROID 都FAIL 啦..
大把新聞有講全部 andoid 廠既 faceid 都係假既
事實証明 Apple 真係對自己既product 有承諾
其他廠只係出gimmick fake 9 consumer

We Broke Into A Bunch Of Android Phones With A 3D-Printed Head

上年大陸廠都出左摺機 你唔支持下？ 雖然果部個樣好柒
點知3星出既都係咁柒 點支持呀
佢個厚度同兩部電話合埋有咩分別

目前iPad根本就係for fun，而且佢做得極好，基本上無人能及
大部份人都係用來for entertainment, 不過Apple唔會包裝到iPad係遊戲機，因為用Apple既人都想Productive

不過咁講，iPad pro係可以好productive
執相(Lightroom), 畫畫, 做音樂, 剪片(LumaFusion, 遲d實有Premiere pro)
如果你有Apple機，加上airdrop係極度方便

無咁離地既例子，我用相機影既相, airdrop去ipad/iphone, 用免費app snapseed touch相，已經係好好既效果，直接發佈/airdrop去mac機做其他steps。呢個係windows/android做唔到咁seamless既野

如果要好多browser做野, 剪剪貼貼，當然都係windows/mac/chromebook機好d la

為出而出嘅電子垃圾

approach唔同
唔算抄嘅
但對比***差好多

請問3星部野好係邊 我真係睇唔到

摺埋個長闊比例好奇怪

以tech enthusiast嘅觀點，今次三叔點都係有一個改革性嘅手機/tech product feature喺到，但呢個只係產品型式改革嘅第一步，唔代表佢會喺好近嘅未來就會成功或者失敗，嚟緊要有好多software developer去support住呢個feature。
作為一個普通消費者，用萬六蚊去invest落一部熒幕lifespan係幾長都唔知嘅手機呢個決定的確係難嘅。但至少三叔呢一刻做緊嘅嘢，就畀緊一班pioneer一個glimpse of future，開拓咗一個未來嘅可能性，改革人嘅科技使用習慣。
但個人愚見，我唔係咁鍾意一部手機入面有太多motorized/moving parts，好似一啲做緊notchless嘅手機嘅前鏡頭會伸出嚟咁，怕粒電未打柴呢啲part先打柴。

係個面 mon 7 d
整體其實部機都好正

屌你老母正到爆炸，如果fold係apple出一定全民換機！

外接。一落地/放台壓一壓就玩完

如果用依個觀點上年已經出左

我地期待3星係出部似樣既野 可以擺上大枱 但係好明顯佢做唔到 只係為出而出

終於唔係抄
g 持！

apple發佈會震撼好多

咁柒點會買 當手機用又太厚 當平板用又太細mon
又話iphonex m額柒 3星唔整異型mon係清泉我呸

仲要萬6 s11fold肯定過萬

個大mon比例奇奇怪怪啲app行起上嚟又肥又柒咁

3星都玩異型mon wo on9仔

on9，你個mon未爆部機都爆撚左啦

中肯

岩啦 呢個風向先叫連登嘛

一粒砂 個mon已經玩完啦 玻璃硬度低過砂

好貴

我裸機6s咗幾年，仲要帶去行山跑步，跌過100次，機身有少花，但mon一條痕都無

智障 android機特粗下巴又唔見你講？iPhone X特登整到4條邊平均粗度 android機做到？
apple 買起晒結構光技術 你想要技術有錢都買唔到

你要配返副老花

Oppo huawei都有用結構光技術
Imx600 607你就真係有錢都買唔到

原來個個唔知個摺邊厚度現在重係死症來

雖然係16000蚊

但講摺屏講左咁耐

有邊個真係做到?

佢係第一個做到 真心值呢個價

當然我一定唔會依家呢個價買

但我敢講一定會帶領其他廠都要做摺屏

上連登可以一次過睇曬d回覆唔洗碌

我都覺得好奇怪

明明三叔黎

點解咁多人d留言都咁正常

以前用mon貼，一年爆幾次
之後唔用，個mon兩年都無花無爆
根本唔知要塊mon貼有乜鳩用
用嚟心理安慰定自我催眠

呢個摺得黎係摺屏wor

唔係屏+鍵

其實直接棄face ID換返touch ID咪得
OLED 可以做到in screen Touch ID
換完成本冇face ID咁貴
阻位既零件又小咗

講真邊個會在意用咩方式去unlock
夠安全就得啦
影相、display、價錢、設計
依啲先係主流考量既因素

手機殼有用d

呢個post總結到連登仔一樣野

創新係可以洗底

衰過一次, 又肯做返好, 我會俾機會佢

不停唱衰一樣野果D人叫盲反

一定唔會

變咗竹簡咁

你意思係其他廠一定唔會做摺屏?

點解?

部機厚到塞唔落褲袋唔在講，其實真唔明外面塊screen先係平時常用嘅嘢你就走去整4.6吋,部機又長，點解佢唔用盡啲？ 裡面7”仲要崩角，高不成低不就

跟據過往既經歷，新技術通常會係第二甚至第三代先會成熟，先觀望，睇下第一代既機出機後既報告

影響note存在意義 不過到時都第4代

乜連登仔唔係話萬零蚊唔係乜野錢咩？點解個個都話貴？

連登仔成日都話：「你覺得部野貴，係因為你窮啫」

一諗起部機d保養費 真係狗都唔屌

iPhone賣一萬：一分錢一分貨/俾錢買創新
Samsung:貴價電子垃圾

睇軟殼定硬殼
個人經驗軟好過硬

但如果呢條line反應好，note應該會完成左佢既歷史任務。

如果將來屏幕技術再成熟，可以令到部摺機摺完可以依家既Galaxy S系列既機咁厚既話，其實係幾吸引。呢部始終係技術突破既機，所以預左會有好多改善空間

你係咪以為條褲D假褲袋係真袋?定係好似D女人褲咁兩吋深就當係真褲袋?
睇片佢摺埋厚度係大約食指同姆指粗度中間,隨時仲薄過iPhone+殼+袋

同埋佢摺埋個size令我諗起以前Nokia條蕉 (8110), 細細長長咁,厚度都應該同以前呢啲電話差唔多,以前都係咁袋落袋啦

薄過iPhone+殼+尿袋

今年會有幾部摺機出現, 睇吓邊部係最好.

不如話samsung出個勁過IOS嘅系統仲勁啦， 綜合所有優點邊個唔識

淨係portable 摺得埋的大mon 已經好有意思

你可以話佢厚，可以話佢醜

但一句劈落去話無意義就真係太戇狗

Apple 出又另計？

2000美金試新嘢我唔介意俾

不過都要睇佢出detail 的spec

幾重幾厚，粒電用幾耐

個mon會唔會摺兩摺就有印有痕之類

好多年都未見過電話發佈會咁有新意

IPhone 6s+用到iphone 8+，唔係粒電打柴都唔想換機

冇用過samsung 用過3部iphone
個人認為samsung起碼敢試敢創新
Dllm apple食老本 唔知仲有幾多年食

我估未必,folding screen既生產成本應該要等起碼三年先降到落黎
呢水反應好既話只係收返一部份r&d成本,仲有生產良率應唔應付到都係問題
不過folding screen應該係right direction,未來應該可以終結哂tablet同note條線,淨返galaxy s/a/m同galaxy fold

明明哩類創新係以前apple嘅拿手好戲
而家整走3.5mm加m額就叫創新
好彩steve jobs睇唔到

56K都夠用
3G, 4G呢啲毫無意義既新技術

其實本身都有接痕 佢條片反光果下好明顯

感到好似走緊回頭路咁

係就係有用，但貴成咁，佢都係當成實驗性產品試水溫算啦，除非佢下一代平返，否則叫好唔叫座

冇錯，打D低B手機game晒精神

支持創新同突破，至少唔會換粒u 加ram加多個鏡頭果d創新，希望1-2年內技術再成熟d,到時價錢同外形都會改進，用家係需要呢d.....

形象最緊要
我都係咁話

想問如果要做到部機要好似泥膠
咁延長或縮少
呢種技術要幾多年先做到

期待唔知幾多年後出既可touch投影screen

次次睇到呢張圖都發現d idog會消失左

實用性？

我唸佢係咁嘅意思

Galaxy note 出的時候一樣有人話電話唔需要咁大個mon

3.5吋就夠

結果發展得幾年咪部部都大大部

Mon 只要做得輕便，邊有人嫌細實用性就係在於接得埋又做到電話咁size 但有phablet 的享受囉

幾多食飯座部手機喺枱睇片，大個mon 唔好咩？

咁tablet嘅實用性係？
我只係覺得 可能過多三幾年 摺機可以做到呢家手機嘅size同厚度 摺埋同普通手機冇分別嘅話 都咪話唔好j
遲啲技術成熟做到mass production價錢一定貼地啲 買一部機就得慳埋買Tablet嘅錢

慳錢呢個point唔好諗喇
以前要用幾部機做嘅嘢堆哂落同一部機做
到時一定會mark高個價

都唔係架 當我買一部iPhone $999加一部iPad $799都成 $1800

好柒0吸引力

覺得技術未成熟, tablet已被淘汰.
講真, 而家有幾多人拎tablet出街? 揸又唔好揸, 擺又冇位擺

要輕量娛樂, mobile phone夠做
要重型娛樂, 直上電腦電視家用遊戲機啦

係咪我太膚淺?

可能想激翻醒sj打救apple, 用心良苦

3星今次依個發佈會其實真係吸引到眼球，摺mon絕對係劃時代，雖然未知最終係成功定失敗，但依下創新絕對係近年少見，值得讚賞。

睇返Apple最近既發佈會，都只係換粒勁d cpu, 加ram, 換鏡頭，換mon, 談唔上咩創新，但係價錢就貴好多。記得以前睇Apple發佈會，真係會覺得有種驚為天人既感覺，對比而家，apple的確係令人失望。

樓上d巴打只係識講萬5蚊太貴，一見到3星就話不了，on99出部摺mon有撚用咩，可以見到創意係香港係唔撚值錢，行第一步已經俾人認定係垃圾。

我到宜家都只係覺得平板唯一用處係坐喺梳化睇戲，只係因為部電腦唔方便通屋搬，出街拎咁大部嘢一係你永遠背囊跟身，用手拎住就好多餘

的確可以

第一步既重要性完全無人care
只係睇現在
利申 唔用三星

唔知果班憤青係講反話定認真, 又話曲MON摺MON無意義, 又話5G咁快做乜, 真係覺得香港年輕人對科技既渴求/認知低到有D離譜

想當年我相信係本港頭100個人開始用NOTE1, 果陣個個都仲玩緊4.5吋, 覺得咁大MON仲乜, 我就覺得大MON上網睇片好爽喎, 即刻落訂做頭一批用家, 結果後來都係大MON主導

今朝見到有摺MON成功出到有製成品都幾興奮, 想快D有實機拎上手玩, 如果手感唔錯, 摺痕唔明顯, 可能又做第一批玩既香港人

iPad最有用就係去旅行嘅時候
成日都揹一部周圍去
酒店上網搵資料
坐火車/飛機又有啲娛樂

平時如果喺屋企都會用平板多過電腦

其實摺機嘅發展趨勢就好似laptop

創新係一件好事
希望唔好搞到淨係wow factor
後續既software support, hardware改進先係關鍵

但喺android未解決到security同long term stability 問題之前，我都係唔會轉會

係 蘋果是最棒的

其實最完美係整到個外殼根本刮唔花
可以唔駛殼

好期待有一日電話會進化到可以好似高達00班主角用既電話咁，部電話係用投影屏幕，而影像係可以直接係空間顯示出黎

不嬲 龍門任佢搬

蘋果話 手指係最好pointing device,
堅決唔會用stylus,
Samsung 出Galaxy note 果陣比idog 日日洗版恥笑，
到宜家出apple stylus 又話好好用

蘋果話 3.5, 4 吋 係最好size
其他廠 出 大mon果陣比idog 笑擺部電視係褲袋，
到宜家apple 出 5,6 吋又話個Mon 大d 好睇d

13 年開始人地廠 研究 flexible screen , flexible battery，
idog 繼續吹奏 apple 每年 upgrade,
到19 年Samsung 開始賣 新手機， 果粉就話無意義

如果將來屏幕技術再成熟，可以令到部摺機摺完可以依家既Galaxy S系列既機咁厚既話，其實係幾吸引。

到時普通機只今代fold 4分一厚

apple玩緊M額 face id 4條邊平衡
3星note8 > note 9 無突破 超粗額頭 超粗下巴

face id? apple watch s4? ipad pro? 淨係換mon?
又唔講下3星note8 > note9 s8 > s9有咩突破？ 笑死

曲mon 摺mon影響畫面同操作 已經夠啦

iPhone X 同iPhone XS又有咩分別？

2018年 android狗:得3星係清泉 唔整異型mon
2019年 android狗：3星好野

Android Apple 我都有用

呢幾年工作關係用iphone

但我都好怕手d ifanboy 雙重標準，顛倒是非，咩都講成Apple 原創，而Android 就一定係一pat屎

明明各有各好

apple 早2年爆左 今年3星先爆 都可以無視apple做過d乜創新 直接比較 android狗

其實face detection唔係咩新科技，3星出s8果時已經有臉容解鎖。到再早期少少, 返工放工d拍卡機，門禁系統已經用左face detection好耐，普及到連酒樓返工放工都用面打卡。所以sorry, face id真係冇驚喜。

至於apple watch同ipad pro, 你所指既創新唔通就係測心跳同埋支筆？定係價錢創新？

Faceid同android face detection完全唔同

我覺得呢種摺 mon 電話
自推出之後，好快就會沒落

其實s8升s9，單Speaker變雙Speaker，Dobly Atmos，Dual Aperture，唔係好重大嘅升級，但係都叫有

我覺得ipad pro 除左畫野，寫notes 正，佢做日常野真係冇得輸例如email ，睇片，用surface 你等佢開機我都搞點左，ipad係呢個基礎上佢再加其他生產力既野就好吸引例如下年完整PS.加上依家ipad pro性能完全夠用幾年，可以等佢ios update .
而ipad 2018既apple pencil真係屌打其他chromebook 筆，呢點好緊要，起碼上堂都方便

而未來一定係，mobile computing 既世界只係ipad pro 走得太前,software仲未跟倒但係幾年轉變一定好大

s8 2d面部辨識 一張相搞掂
iPhone X 3d 結構光
有又點無可靠性既gimmicks

s4點止測心跳

其中一個加入的實用功能，就是偵測用家跌倒，提示用家作緊急求救，如果用家跌倒後沒有反應的話，更可以自動撥出求救電話，確保不會出現失救情況。

近日有一位居於瑞典的男子 Gustavo Rodriguez，因為 Apple Watch Series 4 的跌倒偵測及緊急求助 SOS 功能成功發揮效用，使他能及時送院，保住性命。

報道指，瑞典男 Gustavo Rodriguez 發生意外前正在廚房煮食，但途中突感背部疼痛，之後撐不住倒地暈倒，眼前一片漆黑，而當時手上戴上的 Apple Watch Series 4，其跌倒偵測功能也剛好探測得到 Gustavo Rodriguez 跌倒的情況，於是同時顯示了緊急求助 SOS 功能，向他查問需否致電使用緊急服務。其後瑞典男 Gustavo Rodriguez 打電話予住在附近的岳母，岳母在兩分鐘內趕到後，就立即報警及關掉爐火，及時將女婿送往醫院救治。

挪威媒體 NRK 報導，Toralv Østvang 日前被救護員發現躺在家中浴室，流血和失去知覺。Østvang 接受訪問時表示自己在浴室跌倒，是 Apple Watch 自動為他報警，他的女兒補充父親在半夜上廁所，突然暈倒，Østvang 跌倒造成面部 3 處骨折。女兒指父親不會帶手機上廁所，要不是戴了 Apple Watch，後果不堪設想。

相信一出大把youtuber做評測曲位幾耐有損耗

咁都好過note 9既

iPad pencil 唔認同 今代叫有改善
chrome 教育上好勁 最小價錢贏晒
而iPad 定位係畀佢定價搞到出晒事
貴到MacBook Pro 做乜唔買Macbook Pro
平價果部 除咗粒u 通通差晒 個screen 明打教育
唔好忘記surface 係MacBook 加iPad 二合一版
apple 前後受敵架
係Tim Cook 幾頭㾗 仲要jobs咁早去

唔會
apple 風格係一樣嘢玩5年以上
價錢唔係apple 首要考慮

其實note 8升note 9嘅嘢同s8升s9嘅嘢係一樣，只不過note 9再多啲s pen功能
所以如果係咁講note 8升note 9嘅功能係多過s8升s9

然後所有Chromebook+所有window tablet銷量都低過ipad

jerryrigeverything

原來note8都無雙speaker? wtf iPhone X都有啦

其實iPhone 7 plus已經有
不過啲聲唔平衡，s9應該都係唔平衡

當時呢部機個config 唔得 ， 又慢又貴。
重點係無乜特別應用針對摺mon.

三星呢次都係試水溫，但個價錢夠買多部pad 就真係。。。

佢路線係想洗晒啲錢谷人地最難追嘅晶片
砍掉重練緊個電腦chips想飛走intel
但今代未ready
咪放落iPad pro到囉
噉新chips，仲要業界都未追到，點都要賣貴啲回本
玩平嗰啲不嬲都係等折舊㗎啦
其實如果佢同人玩個機款design同鬥新嘅function一定唔夠打
支那廠嗰啲機海嘅，咩idea都可以有啦。三叔就有mon生產嘅優勢，佢會知生產到嘅最新技術係點。蘋果咪唯有買人地啲軟件公司呀、安全裝置嘅公司嚟玩囉。